【高鐵】通車第三天客量續跌 不足3.8萬 未及政府預測一半

耗資逾844億元的廣深港高鐵香港段周日（23日）通車，惟首3天客量均未達到政府下調了的日均8萬人次預測，其中昨日、即通車第三天，客量更不足預期的五成。

根據入境管制站旅客抵港及離境臨時數字，周日（通車第一天）共有75,517人次（入境42,509／出境33,008）經高鐵西九龍站出入境，同日共有1,079,981人次經各口岸出入境，其中羅湖出入境人次有307,703。

至前天（通車第二天），經高鐵西九龍站出入境人次下跌至46,463（入境19,241／出境27,222），同日共有760,477人次經各口岸出入境，其中羅湖出入境人次有192,296。

到昨日（通車第三天），經高鐵西九龍站出入境人次進一步下跌至37,820（入境23,019／出境14,801），即不足政府預測的五成。同日共有835,752人次經各口岸出入境，其中羅湖出入境人次有246,582。

又唔知要拎幾多錢去補貼，政府班仆街寧願貼俾呢d垃圾項目都唔派俾小市民

除左貪得意試下同非客運目的
根本無實際作用

竟然仲有三幾萬，係咪contract臨記

收皮啦
你地只係4等公民咋

鄰國高官=白皮鬼佬>鄰國人>深色人種>香港人

嘻

新股第一日已潛水 你話之後股價會點？

冇錯！「小」市民不唯林病關心，佢偶像是維尼，老板是權貴

貼錢運兵車

公民係有社會福利架，香港人係支共眼中係奴隸唔係公民

星期一跌，因為返工
星期二跌，因為中秋

星期六日跌，因為冇商務客

錢已袋，吹咩

通車當日就話, 日日俾三廢咁坐法蛇都死啦

呢個無能政府只係為上面土共服務
並唔需要同你地班蟻民負責
過左廿年都仲咁天真，傻豬

睇埋十一同過年

到時跌就可以再笑得大聲啲

出年地鐵又加價去貼條鳩鐵
屌你老母臭閪

唔係過節呢條鐵真係好難升

如果過節都升唔到

炸左佢啦

恒指見 2萬5先
定高鐵見 2萬5先？

參考以往過節 中國高鐵係一配難求.

我就睇下會唔會預留長途票俾香港站.

唔留=啲人買唔到票=無人搭

留=廣州/深圳要搭高鐵長途既人會暴動

過萬俾多佢

成日都唔明，點解高鐵
去近，班次唔密，miss一班就仆街;
去遠，貴過飛機，又慢過飛機
點玩啊

等睇唔夠港豬支豬客，運真豬真牛賣即日新鮮劏綽頭！！！

貴又貴過人，時間又吹快左，人客又吹多左。之後就話跨境基建唔可以用以上衡量。 直接話共狗叫你起咪得，成班奴才。

喺閪九站做嘅人就爽，拍污英唔使做

人地無咁多坐高鐵，開咁密做咩

我估政府會做到佢升

政府點都要補貼保鐵, 最緊要做靚個乘客數字

咪叫旅發局加大個咩紅包 Max 100 變 Max 500 ~ 1000 囉, 再黎就南向班次蝗國居民半價, 提早訂就 25 折, D仆街垃圾蝗口講垃圾, 見有錢派咪又係狗衝食屎, 到時搭客無每日廿萬都每日十萬啦 之後柒頭又可以出黎鳩威

d買飛手續咁撚煩
又要咩一地兩檢
搵鬼用你咩
你話好似過大海咁一拍即過 去到先再過海關就會諗下既

呢種對香港百害而無一利既野點解香港人唔拆左佢

遲d多旅行團用應該會升返

新屎坑都有三日香，而家都咁，遲下

有紅白藍膠袋送呀

新屎坑3日都頂到

短途冇自由席，吸引力大減

如果十一都係咁就

中式基建必備圖片

東鐵終點站羅湖落馬洲改去西九囉
羅湖落馬洲封關唔可以落車
西九出入境人數直線上升

執7左佢啦

睇埋先見真章,但都要睇下政府肯貼幾多錢俾班客。

我估會有大陸旅遊公司出零團費坐高鐵
背後有香港政府資助
到時仲可以吹有好多遊客

十一同過年點都升返既
但營運要睇平均 成日攞大節日黎打飛機？

一年後變郵輪碼頭

過幾年唔夠咪延伸線，好似西鐵廷伸先多人塔

加多一個羅湖站，當地鐵用，即刻升到爆

又貴
又少快車
就算有都係快15分鐘
齊夾幾百億買垃圾

老實講
你話有30000個我都唔係好信

俾2蚊優惠班癈老囉, 咁咪日日爆quota

封撚咗羅湖啦

睇平均就等佢兩地個system 同香港個配套加宣傳搞點先,同埋內陸車特別係支那個種提倡團圓既文化,一定會睇高峰期架wo。

貴係主因,想多人就補貼。

放心 會繼續跌

香港唔print 大陸飛

除非你point to point一程過
唔係，同你大陸冇分別

高鐵一向都成本高, 因為維修費貴, 係得大陸咁燃平, 因為政府補貼左大半, 否則根本無人坐高鐵, 結果係點, 咪負債唔知幾多萬億, 盈利連息口都唔夠還, 一般地方一早收左皮, 係得中國用行政手段逼銀行不斷借錢俾高鐵又唔駛還錢, 好燃屈機

依家初期都仲有D人會去試搭，過多2星期就真係不敢想像，肯定蝕到pk！

四皮嘢上深圳北
使唔使教你？

明報
完

連基建都要玩dlc?

玩埋crossover，港鐵站搵幾個站接駁去高鐵線

叫建行養埋香港膠鐵可以嗎

叫全港中資機構養先

已經屈撚晒啲人移民美國

加埋二萬五

本身高鐵最岩去廣州果d 搭巴士太慢，飛機太快既地方，但係條死人鐵居然係去廣南，仲要得幾班，去深圳對住新界既人係零吸引力

政府請唔請槍？

其實去廈門呢啲距離就啱，但係你加埋要出關，又要搵岩班次，不如我搭港龍好過啦

第一日 75000
第二日 46000
第三日 37000

試計算regression line